500萬左右 新界區有咩好揀

主要都係大西北上車盤 屯門天水圍 上水粉嶺

起碼近少少鐵路

想搵d 2房

大興同翠林 邊個好d

景鋒花園 同怡樂 邊個好d

近期好少盤放 容唔容易劈價？

冇新樓2房賣緊500萬
洋樓就得
近地鐵站冇咁便宜

景峰 怡樂
大興好d 但要預5球中
交通好d 就兆康苑 有5球盤
疊恩庭預5球中

點解景鋒 果邊不了？ 想知 見平d

點解咁平 就係因為交通真係好差

馬鞍山

差咩？ 我見2個站到兆康 幾個站到屯市

最好一定係大興, 然後翠林
行兩步到新墟 vcity

不過景峰 然後 怡樂都唔差
樓下紅橋日用品 飲食都齊
又靜, 附近幾乎無公屋
兩個輕鐵站到兆康, 都有車出入屯門轉車站轉車
我自己就首選景峰 怡樂

咁如果澤豐呢 都係偏低少少

咁唔叫差? 咪玩啦窮撚

朗屏站有d洋樓兩房，都係5球內

500萬青衣有咩選擇？

5球 市區舊樓 都得啦

笑康

有冇人知元朗嗰邊帝廷居同御豪山莊點？

大興 翠林 同疊欣 3間又邊個優勝d?

好似疊欣個則差 但交通好d 新d

村屋

時代廣場 錦華花園
兩房都係500萬左右

不如過黎住我隔籬

沙田 河畔花園，花園城。

仲有5球咩，自由市場居屋都仲有啲

沙田果D勁細都五球

聽講咁少錢會比地產佬串到跪係地下喊

全香港來計
沙田呎價僅僅平過九龍市區鐵路上蓋半新樓同港島半山豪宅

如果加到590萬呢? 栢慧豪園仲買唔買到

上水咪上水中心囉

有無例子

5球半唔會無下話！ 嘉湖都係5球 好似係

嘉湖 都要5球半

約AA睇啦 喺到問冇用 依到好多淡淡話遲啲五球九龍站上蓋都買到 天水圍樓唔值錢

九龍站只值4球咋

屯市 屯時 600萬樓下都仲有

栢慧 600內有 有冇住過？

天水圍 真係畀狗住

你真係會後悔

唔好貪佢好似幾靚

再講一次 天水圍唔係人住

美景
青華苑

我都唔鍾意新界西
講多少少？

美景真係好舊

連嘉湖都5球半

荃灣中心果D 咪5M 有~350呎, 去邊都快

本身荃灣中心出荃灣市中心已經好麻煩

天價單野維修完未

冇錢先揀屯元天姐

邊個唔想住九龍

叫價係咪應該跟銀行估價叫 點樣有效率咁令業主減價

推

九龍一樣有
佐敦尖沙咀旺角油麻地大把3x年樓齡單支
250-300呎 整到兩房
由屋企單位木門落地鐵月台講緊5分鐘內
500萬左右

但如果你係屋苑死硬派
覺得單支樓係雞係公廁係垃圾狗也不屌 情願要50年屋苑都唔要30年單支樓的話
咁你就要住一世新界 成世同班廢老廢中蝗一齊住日日用三個鐘來回你個世外桃園屋苑

約agent睇吧
都要知有無盤架
無盤你比夠600萬都買唔到啦

換樓裝修時住過嘉湖酒店
只可以講附近配套真係唔多掂，返工如果想搭西鐵嘅話，轉輕鐵果程真係逼到懷疑人生
由輕鐵站行返上西鐵月台果下嘅人流真係...

講返栢慧，都有幾個朋友住，座向好高層果啲就話好住，向內園低層果啲話狗也不屌，但你個筆直應該無選擇

元朗村屋

御豪不用諗，個時我預600萬最盡，都買不到

有得擇？我夠想住嘉亨灣

首先 交通 要轉十鳩幾廿次車 唔只轉 要等要逼 先出到市區 返工放工慘到你仆街

區內無嘢買 買嘢要落屯門元朗

校網=0

嘢食無 區內太多人 得一間戲院仔 娛樂又係要出返去市區

區內污煙瘴氣 又多大陸人

要住大西北 點解要仆入去天水圍？

有錢買柏慧 咁你屯門起碼有得揀啦

嘉乜鳩亨灣

低層柏慧低成點？我記得柏慧起得超高架
咁計10幾樓都算低層？ 點解狗也不吊 可以講多啲嗎？

御豪啲兩房成交全部都唔過600萬喔

村屋啦

我以前住景峰,依家住新墟村屋
景峰幾細下,入面三尖八角,3百~4百尺左右
你5球係扲到哂出黎?有冇考慮村屋
家下700尺,入面長方形,住得爽好多

屯門600以下買到既無柏慧起得咁靚
我諗要有400幾尺有兩房又600以下得聚康？

岩岩行過樓下 景峰附近d 地產都有放租
新墟村13000左右 景峰 9000-11000左右啦

沙田個d AA真係當你透明

最近既富來，行幾步就到西鐵
再行遠d 永發，安基

全部岩你budget
但樓齡大

我換樓有考慮過，一/二座嘅B/C單位其實幾正，有天水圍公園景，over52樓基本上無阻擋地望到深圳灣海景，但西斜。最尾都係因為位置問題簡唔落手

果陣睇樓48樓C嘅景

低層望內園無陽光又無私隱囉，同埋朋友話牆薄唔隔音，不過無仔細問因為無考慮過內園景

yes 我同佢講要600樓下 佢求其覆一句就無理我了

大行定細行。

細行d AA 好d

仲買樓？有得走就走，走唔到吖？等6月後，睇定啲

驚唔驚天榮站個樓盤之後遮到?

唔怕舊
推介大角咀大同新村
5球中有2房3房
去尖咀旺角都勁方便

放租實有人租

屯元天
真心建議你自己諗下坐車入去一轉
個時間出入接唔接受到？

我住左30年屯門
慣左出入一小時生活圈
景峰嗰便要駁一程鐵
大興翠林就落西鐵行10分鐘

連登仔+低置區大西北屋苑死忠：

要新樓（20年=舊樓 30年=危樓 40年=垃圾）

一定要屋苑（單支樓係雞係公廁比狗住 但兩座單支樓痴埋一齊叫A座B座就係大屋苑潛力無限 例如康麗花園）

一定要環境優美多配套（屯門天水圍元朗一街都係蝗蟲南亞黑社會大媽141就叫環境好 但市區就係修羅地獄非人類居住）

哩啲要求好合理喎
不過要加多個，要中高層，景觀開抑

唔計生仔 淨係講住同交通

如果係近西鐵個兩個大屋苑 5分鐘到地鐵站

天水圍出油尖旺/中環金鐘 睇地鐵apps都係45分鐘

咁係叫掩耳盗鈴+on9
我唔會笑人住大西北 但會笑真心覺得大西北好過市區既人

市區先多廢老

比較哂全部貨唔需要再以偏概全
出要係有靚貨實有價有市

反而你一味踩新界區踩到好反智
跟本好多野本地外區人一聽就知言過於實

不妨直說
身邊不乏有能力中產之士都中意新界環境同日漸提升嘅配套而走入黎，佢地都買得起九龍
反而市區冇咩可以再進步，迫上加迫、地鐵上唔到車嘅情況唔使講（完全係大馬路拍馬都追唔上囉）
然後親身體會係市區啲蝗仲多旅客又好有錢落黎買樓又好
仲有要面對人口老化同長期烏煙瘴氣人口稠密的環境
要屋苑就唔係咁嘅價啦

沙田穗禾苑買到400幾呎啦
行去火炭10分鐘內
但差不多40年樓

市區地鐵上唔到車？你同我係咪活係平行時空
咁西鐵叫做咩？
新界環境好？
不如你講下今日2019年既大西北同2009年有乜分別？
多左公園？多左泳池？
蝗蟲就邊個區都避唔到
屯門既遊客同旺角尖沙咀有也分別？
元朗大馬路長期迫到行唔到 仲衰過尖沙咀
藍地同元朗一街都蝻亞人 同重慶大廈無分別

中產搬入新界唔係因為新界環境好
而係因為買唔起市區樓（過哂600萬）
所以中產上車客被迫搬入新界

只要樓價一下調 新界上車盤一單成交可以跌100萬
舊年沙田第一城兩房高位630萬
年底樓市回調 450就有交易 幾個月跌180萬 跌近30%
正正驗證左新界樓上升唔係因為基本因素/環境改善 而係因為上車客既賺買力
只要上車客購買力一縮 新界樓特別係屯門同你半年跌50%都得啊

你打咁多字，即是想講有錢買即，實會買市區

一聽你講西鐵就知你out
家陣好少上唔到車
自從轉左8卡、天水圍開空車
我朝朝8點幾最peak上車無難度
錦上路都仲上到啲人

跟全先係戲玉
到太子旺角，跟本啲人一個都上唔到
莫講話上車，落車上大堂都成問題⋯⋯

續

你再留意下租金就更加清楚新界樓上升完全係因為辣招+樓價升所以上車客買唔起市區

同樣樓齡 同呎數或同會錢 同房數
新界樓 特別係大西北既樓
租值只有市區既60-70%

你快d解釋下新界樓咁世外桃園 點解個租值咁殘咁低？

再重申 我唔會笑人買新界 有人鍾意青山綠水 有人唔洗返工享受人生鍾意地方大
而係笑一d好似你咁明明要返工 日日用兩三個鐘交通時間但催眠自己話新界樓好過市區樓既人

不如你叫大家有時間嘅
同一日喺旺角同元朗老銅行吓
再睇吓邊個先係大蛇柯尿？

巴打，我份工成日出入呢邊點會唔熟過你

又誇大
完

好簡單
如果唔睇價錢的話

貴樓：
海逸豪園三房 vs 瓏門三房
奧海城兩房 vs Yoho兩房
你會揀邊？

平樓：
屯門市廣場/時代/錦華兩房 vs 淘大得寶兩房
元朗大馬路一帶單支樓 vs 油尖旺單支樓
你又會揀邊？

租值呢d客觀事實都話我誇大自己上中原睇租務成交啦

九龍灣我正正就係嗰邊搬入黎
市區人口稠密令我怕怕
嗰種迫唔係一兩條街而係成個區都迫
行步路都冇得好行...食飯又例牌排隊

你個比較唔係apple to apple
德福價錢可以買到yoho
比我一定揀yoho

奧運比grand yoho
我都會揀gy
因為真係靚、high class
交通一啲都唔差

有閒錢投資先會考慮市區單支
自住一定質素行先

你鍾意唔代表大部份人鍾意
市場會反映
淘大個呎價反映左市場個選擇
油尖旺30-40年單支樓都賣緊$18000-$21000呎

所以先話賣到呢口價莫講話自住
投資價值都冇乜

新界樓物有所值
特別係年輕屋苑（20樓齡內）
近住個靚市區（如元朗，多野食）
日常生活配套一應俱全
完全屌打市區啲甩皮甩骨樓

有d人鐘意村屋
有d人鐘意大西北屋苑
有d人鐘意市區

有乜好抝

講投資價值新界樓再死多幾錢重

第一城32年樓齡
304呎兩房
賣600-650萬
租金得$13000-$15000

市區30-40年樓齡
做完大維修單支
300呎左右兩房
賣500-550萬
租金又係$13000-$15000

貴成$100萬但租值完全一樣

如果係屯門市中心就更加無眼睇
300呎兩房$8000-$10000就租到

今時今日講投資仲睇租值唔睇樓價升幅仲學咩人投資
知唔知近年渣湖先係升值王
百令二百萬買個個執4球走
市當年區要投資4、5百萬樓賺幅先咁上下

400萬抵到你租值差價幾多年？100年？
何況租值不嬲追唔上樓價，唔代表唔會追

瓏門

係條on9拗啫

自住樓睇咩租值
最緊要係個環境同自己住得舒服
投資既有多餘錢自算
第一層自住都未有 講咩投資租值

講當年做乜你有時光機？定你覺得未來五年嘉湖個呎價會升上$18000-$20000呎兼貴過市區？
我係其他post一早講過屯門三房樓由2009年至今升左7-9倍 廢閪三寶都由50萬有找升到近400萬
但去到今時今日個呎價差距收窄左 市區就顯得相對有價值

你由兩年前2017年對比今日既各區樓價就會睇到近兩年大西北個升幅只係同市區差唔多 你估仲係當年個基數咁低可以升幾倍咩

我講左好多次 係因為辣招鎖死供應+市區太貴所以強迫上車客既購買力入大西北令大西北樓升 並唔係因為個地區有基本因素改變
問左你咁多次到底2009同2019年相比 大西北有咩改變 你都答唔出

深圳灣？去深圳快左所以樓價升？
屯門南站？2029年都唔知落唔落成到 就算落成到都係南浪海灣同碼頭一帶方便左 關其它區乜事？
屯門公園多左大媽唱歌所以環境好左？
定係多左個瓏門Vcity商場就令全區樓價升？
藍地兆康？多左蝻亞人多左座妙法寺有老衲加持所以升？
洪水橋站？毛都無條又升定先？
元朗？多左141 多左遊客 多左蝻亞 所以樓價升？
天水圍？多左新移蝗蝗婦比你係wechat玩附近的人食人妻所以升？

我個人唔覺得樓價會跌
但如果唔好彩真係跌 舊年年底有例子比你睇大西北劈價講緊球球聲 只要上車客一縮 市區多返600萬樓既選擇
大西北600萬樓可以一個月劈百幾二百萬

兩公婆一人一層
一層自住一層放租 有乜問題？大把人咁做 大把人做HKMC偷雞出租

你覺得新界好
只係因為你係私樓業主 近五六年新界樓價升所以你感覺良好自我催眠
如果係住公屋/未補地價居屋既人 新界樓升值對佢影響唔大 但佢日日要用兩三個鐘塔車來回返工 仲因爲多左人搬入來搞到巴士地鐵都勁迫勁難上車

你估你同佢講話新界環境好市區比狗住 佢會點諗

新界東都有好多選擇，除非你係想要新界西

想問嗰個位係唔係行樓梯上山定點?

巴打有咩建議

大埔已經有唔少啦，不過同沙田河畔一樣都係上車盤

樓梯，落ok, 上就不了

斷估條友應該真係重貨市區爛舊樓先咁偏執
維持原判新界繼續強勢跑贏, 特別一二線半新盤
新界樓自住嘅更加物有所值唔多講

我畀新手嘅advice係
新界好大, 識揀地點仲有大把好貨
太遠離新市鎮嘅就唔建議喇
嗰啲唔係一般人玩

上水 舊村屋
350呎左右
200萬至250萬

銀主盤 有冇人試過買？

買自住樓我優先考慮既一定係居住環境同屋苑質素
至於車程比我樓下/樓下附近個巴士站/村巴站 30-45分鐘左右車程出到九龍區/港島區番工已經ok
而家新一代買第一層都咁難，所以要買首先都要買間自己住得舒服既，所以我首選就一定唔會係市區40年樓齡單枝，我相信大部分90後你叫佢買40年單支樓難過叫佢買大西北半新屋苑 所以即使租值低，但之後既轉手一定易過舊單支，都係果句，自住解決左先，投資既再算，買600萬樓 當今儲首期都要兩人儲，供加管理費地租差向都要$20000一個月，實在難以再買多一層

貴樓我會簡壠門/GY
平樓你果幾個地方我都唔會簡

唔好理佢

Exac7ly
家陣買到1間自住樓已經好叻
自住樓梗係舒服、四正行先
首要條件返到屋企痾督屎都要痾得舒暢先啦
附近環境優美唔會太嘈雜，放假先有休息嘅感覺
行幾步路有埋基本生活配套就very good la
呢種setting, 唔去新界搵去市區？
得，何文田西半山千萬兩房入門囉

其實外國好多人都係咁生活，好正常喎
係香港（某啲）人先咁淒涼比多幾個字換來居住環境都要生要死
呈論香港交通係世界數一數二咁方便
唔take benefit of it 就正傻仔啦

藍田油塘彩虹都唔錯嘅
自己/親戚住緊都覺得ok

你覺得難買兩層 唔代表其他人覺得難我身邊大把情侶/夫婦一人一間
但我知道不等於全香港都係咁

正如你生活圈子中多人住新界 唔代表全部人都鍾意新界
我有朋友租左三年市區超大一房新樓
我叫佢接受現實入屯門買
佢就話寧願租一世都唔買屯門
唔通咁又代表好多人唔願買屯門咩

我講第二次
買大西北無問題
有人生左兩個仔焗住要買三房但又買唔起市區既600+三房咪要入大西北搵
有人唔洗返工所以住大西北偏遠地區都無所謂
有人全家都住屯門所以想買返屯門
有人鍾意村屋

但好似你咁買唔起市區而要縮入大西北再日日坐長途車返工 仲係到催眠自己話大西北係世外桃園既人...
無論租金呎價定抗跌力都反映左大西北好多時只係市區無選擇中既妥協

仲有問左你兩次 到底2009至今大西北環境有咩改變令你覺得咁正
你都答唔出

到底大西北近十年有咩咁吸引令你到由九龍灣搬入去？

大西北咁正的話 2009年-2011年150萬有找就買到三房單位 點解當年你唔選擇用十零萬首期唔搬入呢個世外桃園？

其實你覺得大西北正
純粹因爲樓價升
如果你買完大西北後樓價係跌幾成
我估你應該會掉返轉出post罵大西北唔好住

我已經食過大西北一浸升幅
可以話你知要搬去香港邊區屋苑都基本上冇問題
所以唔係能力與否問題

歸根究柢都係價值比較同個人選擇
先撇除交通唔講，要攞相同嘅居住空間、環境同樓質
時至今日在市區都仲要比高好多的premium，莫講話選擇唔多
但呢個premium會隨著發展而不斷貶值
造就呢十幾年來新界樓追貼市區的情況
而事實上，如果你睇交通基建同生活配套，又的確如此

新界樓價跌得快？
最近一次調整已經有答案
除左個別體質弱啲嘅屎渠層，普遍屋苑真係硬過碌鐵，反彈亦快！

元朗撚表示朝朝上車冇難度大把位

2,3個鐘交通柒少陣，望下個世界先啦

我都諗緊村屋，有小巴出大站的話其實ok

豫豐花園囉，環境清優，渣車出入其實都好方便

講到咁癲比AA笑
連登D買樓新聞POST 就個個笑9人 600萬係香港大把選擇

真係。見親連登就大西北 一定元朗屯門天水圍

點解上面可以咁on拗到咁耐

無錯。一睇樓價 跟租金比較就知結果。數據係無錯ga。

幾支持巴打講法。
不過連登依度鐘意講自住 講感覺，唔岩聽。

上水彩蒲苑, 350-430呎左右,全部都係4百幾,唔過5百萬 (已補地價)
上水旭埔苑,全部都546呎,不過好多都過左5百,5百內應該要低層
兩個都係近上水站

上水仲有好多選擇
不過番工出港島要預超過1個鐘車
同埋每年總有幾日放工唔知塞咩超過2個鐘先番到屋企
番工就巴士冇位坐
地鐵迫到死
（利申：就搬走 ）

訓街最好

補充一句，我覺得上水會好住過粉嶺
雖然多蝗
但火車，番工時間搭頭等，會有位坐（有時要等1-2班）
粉嶺上車就頭等都要企
粉嶺你住華明個邊有直車出港島好過火車站個邊

第一層唔講自住咁自己訓邊？
你估依度個個手執幾層樓放租咩？

如果層樓用來自住
租到幾多都唔關自己事
買到心頭好、好住，就係最好既防守力
Touchwood 它日樓市調整
都唔會後悔，最多守
嗰種心理壓力會細好多 明唔明？

你地講嘅租金回報唔係唔啱
我有閒錢投資就會諗呢啲喇
不過又咁講，今時今日嘅租金回報
從投資角度 放定期都唔買樓啦
買咩市區核心內圍嘅核心樓都好
7除8扣後都唔會高得過放定期
仲未計舊樓可能有突然一筆維修費
啲爛樓留返比投資客同租租玩飽佢

果然一講樓就有投資專家

見到兩三個鐘都知係井底娃

澤豐個則好怪，超大三角型

大埔囉 怡雅苑得唔得

見到「七除八扣」就知你係井底之蛙
你似乎連圍標係乜都唔知
美景花園 麗幫花園 翠湖花園 怡樂花園 樂年花園
大屋苑比黑社會圍標圍到傻
單幢樓我從來未見過有報導話比人圍標

大維修講緊15-20年先夾4-10萬
夾4-10萬維修費就大筆支出
但買半新樓/新樓 400-500呎樓個個月比$2000-3000管理費就唔叫支出？？？

如果爛樓咁低回報環境又差
咁點解仲有人搞唐樓劏房？
又點解租租情願比$11000租市區200呎都唔用同一筆錢租大西北300呎

我唔會笑人買大西北
但你完全盲目唱好大西北

買大西北樓要搏升值 首先條件係呎價平+遠離600萬
但今時今日屯門市中心升到$15000-$18000呎
離600萬條界線得返唔夠100萬
市中心果堆樓除左瓏門之外極難升穿600萬

但以屯門為例
去到2019年呎價低水既屋苑剩返：
屯門碼頭一帶
置樂一帶
景峰同附近果堆單支樓
大興一帶
全部都遠離西鐵站 出入要靠巴士交通不便

豫豐聚康疊茵庭呎價平樓齡新
但可惜呎數大lump sum大
一樣受制於600萬條界線好難再上

元朗朗屏近西鐵站既樓一係市區呎價 一係30年樓齡以上

你早年買大西北爆升係你好彩
唔代表同一套方法去到2019年仲work

34x

450萬 301呎賣左啦
入場價依加係470萬 301呎
睇汪總個網最update

450萬仲買到34x尺豐景園咩？

兆康好舊
優點係近西鐵

301呎
睇中原成交五月頭

俾錢裝修就住得好

外牆見到都唔開胃